\openleft%
\section{La Bresse -- Moyenmont -- Sentier Maurice -- Étang de
  Séchemer -- Lac des
  Corbeaux}\label{sec:bresse.maurice.sechemer.corbeaux}
\gpx{-w 7 A/*/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Vosges %
\subparagraph{Sous massif} - %
\paragraph{Adresse} Parking Bois des Lutins, La Bresse 88250 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{5}{5}{2021}{7}{52} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 695m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert, pluie jusqu'à \heure{8}{0} et
de \heure{14}{0} à \heure{16}{0}. %
\subparagraph{Vécue} Ciel couvert mais sans pluie. %
\subparagraph{Température} \temperature{+2}. %

\paragraph{Condition physique} Bonne condition, avec une légère
fatigue au lever. %
\paragraph{Envie / Motivation} Allez hop ! %
\paragraph{Alimentation initiale} Céréales au lait végétal épeautre et
noisette. Jus de fruits vitaminé. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 679m -- 1114m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1101m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1101m %

\paragraph{Distance prévue} 19km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{30} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Pain sportif avec fromage de chèvre. %
\paragraph{Évolution météorologique} Conforme aux prévisions. %
\paragraph{Faune rencontrée} Un écureuil roux (\emph{Sciurus
  vulgaris}). %
\paragraph{Flore rencontrée} Orchis de mai (\emph{Dactylorhiza
  majalis}, voir~\vref{fig:dactylorhiza.majalis}). %
\paragraph{Points remarquables} Point de vue depuis le
\emph{Moyenmont} (voir~\vref{fig:bresse.panoramique.moyenmont}), le
\emph{Sentier Maurice}
(voir~\vrefrange{fig:bresse.sentier.maurice.haut}{fig:bresse.sentier.maurice.bas}),
l'\emph{Étang de Séchemer} (voir~\vref{fig:bresse.sechemer}), le
\emph{Lac des Corbeaux} et son point de vue depuis la \emph{Roche du
  Lac} (voir~\vref{fig:bresse.lac.des.corbeaux}). %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très belle balade avec les magnifiques
points de vue du \emph{Moyenmont} et de la \emph{Roche du Lac}. %
\paragraph{Erreurs commises} J'ai trop retardé le moment du repas et
j'ai ressenti une grosse baisse d'énergie lors de la montée à la
\emph{Roche du Lac}. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 680m -- 1128m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1253m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1253m %
\paragraph{Distance parcourue} 19.4km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{13} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le
  \emph{Moyenmont} sur la vallée de la \emph{Moselotte} et \emph{La
    Bresse}, \heure{8}{38}}, label={fig:bresse.panoramique.moyenmont},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/bresse-maurice-sechemer-corbeaux/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue de l'entrée du \emph{Sentier
    Maurice} (1100m) au niveau du \emph{Collet de l'Étang de la Cuve},
  \heure{9}{40}}, label={fig:bresse.sentier.maurice.haut}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/bresse-maurice-sechemer-corbeaux/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue du même \emph{Sentier Maurice}
  300m d'altitude plus bas (800m), \heure{10}{02}},
label={fig:bresse.sentier.maurice.bas}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/bresse-maurice-sechemer-corbeaux/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur l'Étang de Séchemer (875m), \heure{10}{45}},
label={fig:bresse.sechemer}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/bresse-maurice-sechemer-corbeaux/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.4.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue plongeante sur le \emph{Lac des
    Corbeaux} depuis la \emph{Roche du Lac} (1060m), \heure{11}{41}},
label={fig:bresse.lac.des.corbeaux}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/bresse-maurice-sechemer-corbeaux/bresse-maurice-sechemer-corbeaux.5.jpg}
